浸大學生緊急呼籲：千祈唔好入浸大！

【良心忠告】臨近Jupas選科最後修改時間，我地一班浸大學生，甘冒天下之大不韙，憑住良心同道德勇氣，同今屆DSE考生講一句忠告:
「有得揀，千祈唔好入浸大！」

舉四個重大理由畀大家聽，等大家知驚:

一、宇宙最苛刻普通話畢業門檻
好多人入嚟都唔知，浸大係全港唯一一間有普通話畢業門檻嘅大學。你讀完中小學九年普通話課程，入咗嚟浸大都會逼你讀普通話課程，一個星期讀3個鐘，考拼音對譯、電腦口試，唔合格就唔畀畢業。學生已經通過公投決議取消門檻，但科大、理大相繼改善措施後，只有浸大仍然死攬門檻，繼續殘害學生。如此野蠻，點入得過？

二、大陸學生佔用學位比例最高
唔好以為大陸學生多唔關你事。BU係全港最高大陸學生比例嘅大學，佔非本地生達94.2%（八大平均為76%）。事實上好多Department都會收多大陸學生，變相收少本地學生，從而推高Jupas分數，所以你睇Jupas分數報名，佢下一年都可以谷高。大陸學生仲專享高額獎學金，每個一年十七萬，就係無本地學生份。

三、中學型家長式 「全人教獄」
你以為入到大學，課程架構會唔同晒？錯喇，入嚟浸大，你唔係讀緊你想讀個Major，而係讀緊似足中學規格嘅通識課程，要學生讀中文、英文、數學、體育、普通話、宗教、社會科學、理科、商學、歷史、美術、演講（PS）等多不勝數嘅通識課程，質量參差，但全部都計入本科學位嘅Gpa，令你疲於奔命，最後先發覺原來四年光陰心力，都唔係用喺你本來想讀嗰科度；高層口號嘅「全人教育」，淪為學生嘅「全人教獄」。

四、假大空嘅國際化
有冇聽過浸大要搞國際化，提高海外交流機會？真係信佢一成，雙目失明。校長錢大康話有意「為每名學生提供到大陸或海外地區做交流生、實習或服務學習機會」，但原來「去山區教英文或協助建校」都計算在內。實際浸大海外交流機會實際上遠遠比其他大學都要少。

諸如校園極細、宿位短缺、AR極西、餐廳多蟲等問題太多，罄竹難書。希望DSE同學唔好重蹈覆轍，知道浸大嘅規定同問題，諗真D係咪要揀呢間大學，同樣DSE分數可能仲有好多好選擇。唔好好似我地咁，年年九成九人唔知頭唔知路入嚟中伏！JUPAS開放予同學作「更新課程選擇」時間將於5月23日截止，把握機會，做好決定！大家都快D tag DSE同學，話過佢知啦！

我仲以為中大係最多內地生

中大係內地生人數最多
但比例唔係最高

真心有人會想入BU? 係入唔到3大先要迫於無奈姐

入shitty poly好過啦

唔怪得知，浸大入面行到邊都見到一大班講蝗語既

就係因為考唔到前面堆大學又未使到asso先會入BU姐，邊有得揀

第三個point，間間大學都要讀垃圾通識架啦

不過其實都係科既問題
NON LOCAL 非內地既 黎香港都係讀 SCI ENGINE BBA 多
唔通黎讀文科咩

咁蝌大點算

讀bu人唔笑狗都吠啦
洗唔洗你叫人唔好入呀

要讀pe 普通話

但係pe得bu EdU有

起碼唔洗讀咁多

浸大要讀幾多credit？

中大冇咩？

樓主係陳樂行
政棍出沒注意

其實BU垃圾唔係因為普通話而係過多的GE垃圾科，其實普通話考試根本裸考都及格，係BU準則on9搞到難高分姐（但及格一定ok）

BU science 20分
咁嘅分UST/poly/city 是但一間都得,CU都有機會
DSE 雞識做啦

中大唔使普通話

入Lingu 都唔止20分，
Bu點20分點得

中大得PE

中大pe其實真係唔太差，我係因為咁先識打網球

jupas入學愈黎愈少，今年poly applied science都係20 21分到

間間都差唔多架啦
不過BU多女

理科人20 21就入Bu poly
文科就得Lingu 入
慘

仲有city

我考慮兩邊讀的野的難度，就會合理返好多

中大通識高質喎，特別係fnfh

而家咁誇張 ?
係咪計埋postgrad學生?

戇鳩19分入到CU ENGINE
20分入到UST SCI喇

呢句真
日日見到啲18分垃圾讀CU ENGINE
都幾鬼自豪話自己三大仔

睇完我同意浸大好垃圾

及格? 及你老母
合字都唔識打就翻鄉下啦

連登真係多垃圾19分CU ENGINE仔負皮

仆街 嚇到我jupas改哂做BU

仲話夠分唔洗揀浸大
真係人唔笑狗都吠
18分三大都有得你入喇講到好難收咁
自己揀錯科啫怪邊個

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

點解夠分就要入degree？
得罪講句
而家後門咁易入
拎20/21入去屌打d垃圾唔好？
然後輕鬆三大
點解仲要入非三大？

睇到個表先知原來本地大學間間都唔係比本地人讀

冇人入 咁啲18-20分dse雞咪又係擺曬bu
咪又係照收滿人

自膠 以為黃色係本地學生

仲有冇浸大e神呢啲女？

入浸大 抵撚死

仲數CCL同PE堂呢

班人有得入u仲理得你咩

仲有CCL同PE堂呢

最簡單一個理由
bu 都冇engine 讀

你係山狗？

三大好野！！

以為某大學要上普通話堂已經係on9
但咁既policies 仲差過全港第一私立大學
依家係咪改做
讀 BU 悔終身

英狗收皮啦 ，一味反普通話course，係都反英文啦，英語霸權垃圾

唔好上，D教授的普通話水平都係中下姐 ，沒意義的普通話堂

教大都要上普通話喎 仲要唔係考校內試
係考國家語委普通話水平測試
要pass三甲/二乙先可以grad
浸大校內試都嘈到咁...

嶺大咪又係要讀2科普通話
咩唯一

容易過IELTS拿 6.5，胡人的語言你覺得好難學？（根本係速成就算9數）

Shitty有咁多non local既咩

成篇文都好誇張失實 乜鳩宇宙最難普通話 根本就好撚易 搵個中學生程度讀都handle到 同埋考試考番note嘅野 前幾日溫下都搞得掂 咁都有得嘈話除左話你廢都唔知講乜好

其實咁多credit 入面有3 credit係普通話有必要係度怨天怨地嗎大學生? 你話教學語言變普通話就要屌撚柒佢姐 仲有要reg 其實non major嘅科目 全部1字頭真係好撚易拎b or above 你都要屌你真係好撚廢

利申 bu grad

你話bu廢唔好入都叫有point
bu有好多值得屌嘅on9野你唔講
搵呢啲弱智point黎屌真係同人講自己好廢無分別

其實我比較好奇點解個普通話豁免試可以得3成人pass到？

最弱智其實係樓主

主要睇校長奶不奶共

其實BU校長係超級奶共，不過中大校長都差唔多

想用樹大招瘋果招

可惜BU 唔係樹仁，幾差劣都仲係jupas入面

DSE生係唔夠分既情況下，明知BU係屎都會照食

香港教育大陸化

想食屎就入bu
已經同校方反映 啲嘢好閪難食

其實唔會入到
BU SCI 全部科都係X1 可能全4入
CU ENGINE/UST SCI 全4應該入唔到
最少要數理有一科5*
你估揀得BU SCI D人唔會揀三大SCI咩

真係好撚弱智
你話:
4年得一宿
校長奶共
學生會無權
ccl
校舍細
交通唔方便
canteen柒 etc.
屌呢啲都叫合理，話難畢業真係好撚垃圾

陳樂行出黎面對啦唔好龜縮

佢放撚大晒其他大學都有的缺點都冇野黎搵野講

岩，Canteen真心7

陳樂行
正垃圾
死政棍
祝你選立會按金都拎唔返

擺明係陳樂行自己普通話差啦，都唔知係唔係英國派來的間諜係度造謠生事，明明就咁容易pass到

咁佢中醫應該差極都有個譜

有邊個唔奶 所以唔好係香港讀啦

應該好過中學教普通話的老師ge

港大唔講啦，最7

正確啲咁講
應該係話學校唔好造假，事實上要考完試再修補救課程只係造假

其實開咩春普通話堂啊？連教的都好差，咁想學就直接走去同大陸人溝通算啦

我一直都係反對設某語文門檻的補救courses

浸大已被定為蝗校,
蝗虫與狗只能去浸大

你都on9 邊隻字講我熱愛蝗語
你啲logic真係幾有問題
我話易pass唔等於我鍾意呀on9仔
你覺得dse簡單等唔等於你鍾意考dse呀?
溫下note就pass你都做唔到 學咩人讀u

係，語文courses好噁心，倒不如將時間投放係major度啦

有冇諗過公司點解會請大陸人唔請本土人

原來。。。要溫notes？裸考啦

樂行偷偷地比左個負皮，承認自己係英狗？

點解？

我個邊係考唔過佢地所謂自辦英文試就要修課
但讀完係咪等於通過門檻呢,英語有大學水平呢(即係IELTS6.0水平)?

都話陳樂行政棍拎晒光環啦
屎就比劉子頎同有份上語文中心食
佢就屍法覆核拎名氣

浸大不嬲垃撚圾
不斷製造文科廢物

所以咪on9 lo

CUHK每年收咁多人咁梗係多人啦
但現實要計比例

語文唔等於文科，小心D講野好wo你 ，唔好侮辱文科

除咗傳理都仲有啲用，都唔知讀黎做乜

我個邊擺明掠水hard sell自己個試啦 平
其他試唔係學生會嘈佢地免修標準愈升愈高呀

其實呢堆野 科大咪又係差唔多
有啲仲差添 不過都只係貪佢係三大

其實唔會，入到浸大嘅分點會入唔到poly shitty

校園商業化，一切都係為左利益

而且BU用4C+1X就知道係收垃圾啦，用B5先比較公平

會特登走去浸大讀sci engine，應該都唔叻得去邊

中醫中藥係ok
中醫勁過港中大
但jupas排位都係港>中>浸

陳樂行話自己後悔讀浸大，到底其實自己扮晒蟹唔夠分入港/中大中醫咋

比例上三大最低

當年拎住20分讀hd都唔撚入浸大啦
一去不復返

你打下台灣英檢門檻既文化可以見到同浸大個原因一鳩樣
而且台灣英文咁廢都係exam order係因素之一

Pe都屌

Are you kidding me?

我上左4個pe啦又唔見我屌？我起碼識好多女

語文考試好唔等於語文能力高，靠多閱讀同溝通已經完勝他人

唔好入bu 入bu會要你讀埋d唔想讀既野 數學哲學演講都逼你讀！

入BU悔終生，嶺大教大更稱心

嶺大有IELTS門檻

淨係require 1科pe，畀你接觸下唔同運動都屌真係無嘢好講

我自己咪又要讀文學 社會 lifr sci

而且真係好輕鬆
運動廢都學到野

有得揀你估佢地會唔入三大入bu咩，大佬，有得揀先得㗎

講到嶺南唔洗讀咁
咪on9啦
一堆cluster + common core
major科一半credits唔夠

但都好過BU wo

屌係浸大係無engine
無為意打多咗添

HKU CU d通識不知幾正

仲有6 Credits LCC學蝗語
唔好咁撚井底之蛙啦
問下身邊朋友就知

癡撚線 我要讀I大其實唔係我癈 係班撚樣推撚高曬個分

都係LU>BU，雖然都係咁on9

入到浸大個分三大某科目，poly shitty都有大把選擇
咁你你要鍾意浸大非傳理系文科
咁無嘢好怨啦，syllabus 就畀哂你睇嘅

用考試成績作為門檻而考唔過有後門課程就叫通過全部都係造假
唔係因為LU門檻係英文就地位崇高

BU係負無限 LU只係負無限+1咋

Non jupas intake關咩事

希望我有得揀

Dse淨係core 勁嘅都唔會係咩勁人

係傻仔先信陳樂行噏啫

浸大山神就梗係叫人咪撚入浸大啦
你地個個入曬去
泛民d人點入去
一個仇思達已經搞撚到佢地社運產業鏈復辟失敗

我城天下第一

大學local intake位年年都係差唔多，仲相對地有加無減
Nonjupas 都會優先收咗local先啦

你值得擁有，祝你如願入浸大

等你呢句好耐

數據好易砌 貪班on9仔女唔會check

心聲啊

反而elective勁就通常係專材

賴三賴四話唔係自己廢真係笑而不語
今時今日廢在唔識搵資料真係溫幾多書都係屎片

岩，因為用core去評核一個人唔公平，廢如英國都唔會用core來評價人啦

通才=多方面的專才，唔先專點後通呢，好過樣樣都只識少少

仲有幾間台灣都搶咗好多指考top5%嘅人去香港呢邊讀啦
大陸又搶 其他又搶

但dse jupas咪玩死班通通都唔識嘅通裁
最易畀人取代個批，讀撚完degree得13/4k真係痴撚線

講個笑話，3322同埋17分中大工程（數學沒5）

Agree

然後屌工程chur，爛grade，出黎做賤價狗
正一垃圾爛泥扶唔上，完全無諗過咁嘅能力本身就無可能係工程生存

一句講晒，而家jupas競爭細咗，你想讀咩科基本上都有更好選擇
唔只係學術，仲有所謂u life

bu sci 4c1x on79

chem 1 bio 4

但Hall 位難求，科大慘到有買賣

陳樂行浸大中醫擺明唔夠分入港大中大啦
自己爛grade就話學校廢
不如唔好做中醫就做山草藥王啦

張圖咁得人驚...
每年咁多大學畢業生, 但以強國人為主

係，真心收2x分數學 m2有5以上的人但中或英得2的人更好，好過班假通才（庸才）

個統計係講non local啵

摺libra，一齊做個勤力既學生

反而收左佢地要有要求英文補底咁就合理好多

自膠... 原來無計香港人

浸大有咩問題

擺明收少咗啦

係 ，好過班連相關科目都廢ge庸才，日9日話辛苦話chur

全4有機會入到ust sci/ cu engine，poly shitty某啲科都有機會
但講真，全4嘅一係retake一係asso hd仲易入返三大

自膠了

冇問題呀，不過有更好選擇咁解，你係咪唔要？

小心唔好中陳樂行計
佢篇文所有野都係假

Engine school都座底要上三個english course
Ust 仲要過到校內考試先可以畢業

所以收中英2但有2x分的人會更好，好過班1x分死入來

無錯

其實英文2同3沒咩分別，反而英文3但17分那班人覺得自己入到u就開始話辛苦，但英文2拿2x分的人看過d課程又覺得好輕鬆wo，點解呢？

無架啦
個批變咗dse炮灰架啦
另一批non jupas入到黎成績都屈佢地機

明顯唔關英文事，係關理唔理解到
concept講乜

唔識字係可以查字典，但識字唔識解就係問題

智商

而且DSE英文都唔係考英文

隻隻technical terms我都識讀識串，但我唔知咩黎做緊咩functions

係，語文好唔等於智商好，但學術科差就代表智商好低

咁又唔係 事實上補習所謂技巧都要有一定英文程度至有用

agger，全中

University English 重新洗牌
5**都只係底子好咋

係啊，例如你讀工程，用中文讀又好用英文讀又好都係考你工程知識，關英文能力L事咩？（唔識字咪查lo，都可以理解到，好過班識字但理解唔到的白痴仔）

Edu for sure
利申Edu人

底咩q子啊而家，用不進則退的科目去評核就最好ga啦，等你沒得鬆懈，語文科食底就算9數啦，完全反映唔到一個人的短期爆發同埋進步的能力

但我覺得英文2同3的人的英文能力沒分別甚至英文拿3的人更差（運氣因素）

有得入邊個唔撚入啊on99

科大除咗地理同無hall
設施配套，資源都有充足，最緊要係班staff仲勤力過prof

學位係咁多 唔係好想入就係三大不入啦

趕assignment deadline就反映到

冇hall唔方便多少有d怨言但都ok既，至少校園內都會聽到英文多過普通話

我要聽廣東話，唔要胡語唔要英語，多謝

間中西班牙文韓文都有，我真係感受到international 囉
雖然支那就一定比例最多，但有咩計
Local大量垃圾甘願做地底泥畀支那仔贏到頭dupdup

還有一個sem之內讀d未接觸過的courses都可以反映到，食底係一件好羞家的事，比機會比人懶

不了，會多咗垃圾做爛市，engine grad 15k 都accept offer

真，發現咩都唔識個啲course先最好grade

這種人真係好恐怖，btw我係希望國際生學習廣東話，入鄉隨俗

接觸過的固然可以A+，但未接觸過的都可以A-掛如果唔係靠語文入來的垃圾

B range啦 ust mean都係c咋 好爛grade架

ust例外啦

戇鳩，有5*喇仲得18分，其他科食左屎黎咩
實例比埋你睇
我果年有個434(4)434入左CU ENGINE
做埋宿長落埋莊喇屌
揀得BU SCI擺到明持黎水泡A1同2都唔想讀SCI喇
揀三大SCI, 你估好想乞食咩

但係極少聽到日文
而且講勁，印度先至超班 ，in d 心算 ，nds就
btw 我想見到多d南亞同東南亞既non local多個nds,咁好似真係international

好慘

可能佢地勤力好多 全能好多呢
邊個話香港公司一定請翻香港人
邊個做得野咪請邊個 社會定律嚟

Lingu嗰 6 cred LCC中文傳意課程，
應該係咁多間UGC入面尺度最寬鬆同易Pass
個考試濕鳩過小學生考普通話

合理理由，我以為你話因為他們識講普通話tim

係 其實中大通識幾唔錯 好多都有興趣去讀下

求其啦，國家那些垃圾普通話標準試咪又係容易過IELTS

你地不如學樹大招瘋咁校外掛banner啦

曾有七個學系將普通話列為必修科。自由2018/19學年起，除中文系學生因配合課程安排，要必修普通話科，若未能取得及格（D級）要再重修；其餘學系學生可自行選擇是否修讀。

好似真係得左？

內你老母冚家鏟地生

都千祈唔好入ust

從來唔係易pass 嘅問題
係平時上堂, 交功課, 為呢啲course 做濕鳩present
虛耗梗我地好多時間呀
你明唔明呀

收啦 五毛

教唔到就算幾憎大陸人幾憎佢個制度咪又係要入
有幾多個咁有骨氣呀
呼籲人唔好入果邊又唔見佢地quit 得把口碌柒咁

收啦，英狗 ，我反共反英何來五毛之說啊英狗

千其咪撚入浸大！

咁咪取消lo，反正唔需要這些on9 course都識普通話ga啦

多個普通話或英文堂就等於普通話同英文水平會上升?唔好玩啦，取消啦好嗎？ ，有邊個胡語同英語好的人係靠上d sub9 courses ga？

唔係齋講緊內地生
科大真係唔好讀

陳樂行正一垃圾政棍，語文中心單嘢唔係你諗住拎光環去拍片篤灰，最後會搞到咁？

上lang coruse的確係無用啊，但上major有用，扭曲人地的意思，狗狗

Hong Kong Baptist University 香港浸會大學 早前頒布判決書，忽然聲稱「學生無聽勸喻離開語文中心」。翻查 港語學 足本影片，不但無此紀錄，反而喺條片第7秒已經紀錄低語文中心主任李贏西曾准許學生入內嘅言論，居然咁都剪走。點解堂堂大學，可以無中生有，硬砌學生生豬肉？

審訊期間，四段影片都經不具名職員剪輯，但都無法證實學生係「強闖語文中心」。剪接影片只呈現對被告不利之部分，對被告學生極不公平。但係，即使山神指出新證據，周偉立副校為首嘅學生委員會，仍然拒絕上訴，審都唔審，令人咋舌。

浸大捩橫折曲，無非都係要為錢大康未審先判嘅「暫時停學令」說項。希望今次節錄俾市民睇清片段，不容錢大康抵賴。

當年a1入⋯⋯
畢業生表示想讀多4年中學就入啦

EdU都有普通話畢業門檻

Non Cred

即係我揀文科都要讀數學?

入i大

係呀陰公 :'(

點解唔可以比人揀讀唔讀呢，你咁鍾意咪讀飽D口語佢，人地讀大學想學下D深奧D嘅學術野，唔係奉旨做職業訓練

數漏i 大

自由選擇，唔係強逼你讀ok？我希望讀d更有意義的課程lo

早幾年聽到話有簽回條呢樣野 讀大學讀到成個小學生咁

中大fh好正 每堂都比教授提升智力

語精呢

所以咪叫DSE雞唔好入，又關你事？

無呀，你同個維園阿伯一樣有自由，不過唔關你事囉

入浸大正on9

利申：浸大畢業，我果科應該係全校內地生比例最高

我果科高D，1/4

老實講 大陸人係真係勤力好多 因為佢地知佢地唔努力就賤過地底泥 呢樣真係冇呃你

岩呀，大家唔好排
等我入

陳樂行扮晒蟹?

兩邊都多
但BU 易入過中大
所以

出人頭地係陳樂行
出人頭地係陳樂行
出人頭地係陳樂行
出人頭地係陳樂行
出人頭地係陳樂行
出人頭地係陳樂行
出人頭地係陳樂行
出人頭地係陳樂行
出人頭地係陳樂行
出人頭地係陳樂行
出人頭地係陳樂行
出人頭地係陳樂行

其實普通話 ps nu呢啲都算
Gd真係on撚柒9 冇撚用又曬cred又拖低gpa
用12cred去讀其他faculty既野我用黎讀多個minor唔好？
Gd course即係你要除左自己個faculty之外 每個faculty都讀一個course, 不過係ge course黎, 即係it狗都要去讀文科同學畫畫

因為bu下下都俾full scholarship non local
所以有人地就算有三大offer都揀bu, 係佢地國家黎講去到香港讀大學已經好勁 咪揀唔使俾錢嗰邊
但入到黎先知原來bu係香港排名係咁撚廢

屌那星成17萬，夠養4個Local

除左鄰國仲有咩其他國家

緬甸 馬來西亞etc
都仲有4％

今日截數今日先講 咁你講黎把閪咩

仲有放榜最後改選擇嘅機會

除左music傳理同某啲media，真係唔知有咩好揀

陳樂行抹黑浸大

其實緊係放完榜之後先睇分做人架啦 呢round嘅選擇基本上無關痛癢

根本就係陳樂行係到抹黑浸大

push
一個band 都唔好放BU 入去

世界級

我覺得係香港太重視國際大都會的垃圾虛名姐，所以教學方向錯曬，當然大陸那邊係操卷操到傻左啦，其實重文理輕外語係最有效率的做法

咪on9 lo，其實咁大個人都知道自己鍾意咩唔鍾意咩ga啦

有唔夠10個鬼佬鬼妹

你知中學啲教畜幾廢先得架

當年真係一個選擇都無浸大 有咩吸引力

但香港唔重英文，只會更快畀支那取代

無計，依個係University standard
但我覺得淨係計pass/fail，計重出席率大家開開心心咪算，依家我淨係諗啲assignment同test點拎分

反而係唔重自身文化，自身語言，科研同埋軟實力先會比中共取代啊而唔係英文 ，只硬不軟只會令香港更加快被取代

我反而覺得唔好計出席率同學分會更好，等學生自由選擇，如果fail先要重讀

學分都唔計班文科佬可能失業

why ，我覺得語文科唔等於文科wo，最多咪班on9語言學家失業

因為讀歷史 哲學 文學等可以增加軟實力且訓練到思考能力，就算唔可以直接找到出路都可以透過其高超的思考能力去發展其他方面的野例如大把商人讀歷史，甚至可以救國救民，但語文科只係令你學識左咩叫語言偽術並不能幫助你思考（所以有咁多重視語言的港豬）

咁大陸人讀書勁我地有咩辦法？

勁條毛，入浸大果Ｄ好渣，有錢咋人地

關咩事
你搵香港top5 %會輸畀支那top5%咩
Local intake 實有大班人唔夠人地精英鬥個啵
所以條隊根本唔同

好過你係傳媒講後悔入浸大啦

香港浸會大學爆出有大學全職講師被無理解僱後再以兼職形式聘請，浸大民選校董王凱峰指事件反映出校方重研輕教，為了競爭大學排名而向教學人員開刀，影響整體教學質素，亦是對於講師的剝削。

涉事學系為宗教及哲學系（宗哲系），王凱峰指，大約一年前該系全部全職講師收到來自校方的通知，給予最後一年合約後便不會續約，4月的時候被告知將會以時薪方式聘用該批講師，「以$1,000一個鐘去請返佢哋，但校方本身係話因爲預視將來嘅教學量會減少，所以先唔肯續約，但根據其中一個受影響講師比我地嘅資料，呢個講法根本唔成立」。

王凱峰其後展示校方給該名講師的電郵中顯示，原本全職時候平均每個學年的面授時數為18至21小時，在兼職的制度下增至每學年23小時，「但人工就由平均$47,000一個月減到差唔多平均$26,845」，王凱峰又指，全職講師所能擁有的福利轉至兼職後將不能享用，事件發生後已有約2名講師離職，現宗哲系餘下2名全職講師。

教協會長馮偉華指，近年大學重研輕教的現象愈趨嚴重，「研究經費不足，就從現有資源調配，去填補個研究經費，然後又嫌教學人員人工貴，就開始用短期合約同埋散工化」，馮指這是赤裸裸的剝削，「呢到唔只係一間大學嘅問題，而係對教學質素嘅衝擊，同埋對於教學人員唔公平」。

王凱峰指，他曾去信副校長麥建成，但只得到對方口頭答覆，「佢話everything is legal」，王凱峰正打算聯同教協去信給特首林鄭月娥，「希望促請政策嘅改變，要將教學評審同學額掛勾，咁樣大學先至會正視返個問題」。他又指，除了宗哲系外，亦收到來自其他學系的投訴。記者會開始前，他們亦叫喊「教學唔係散工，反對重研輕教」的口號。

浸大發言人表示，大學一向根據既定程序和守則招聘教職員，而宗教哲學系聘任兼職講師的程序尚未完成。為保障教職員私隱，大學不會透露個別個案資料。發言人說，大學部份院系早年因推行新學制而以合約形式增聘教學人員，以應付雙軌年學生增加的額外人手需求，至近年學生人數回復正常，部份院系因應未來持續發展的需要，重新編配人手。

教育局回覆議員去信關注有資助大學陸續裁走教員如講師、實習導師等，批評院校「重研究、輕教學」。教育局稱相關說法沒有根據，指教資會撥予各大學的整體補助金中，逾75%是用作支援教學用途，又指大學教職員的聘任屬大學自主範圍，各大學均有其人事政策及機制，教職員若有意見，可利用不同渠道向校方反映。

連登仔又贏

學校一方已經完全屈晒你地機，bu人咁耐以嚟為自己爭取過啲乜？
學生係普通話件事上完全食花生，繼續吃喝玩樂，前排一定關心自己hall dinette多過其他事啦博盡無悔呀嘛
相信係上面單嘢到你地都唔會有咩行動架啦，唯有希望bu老師今次可以團體返少少比返啲顏色錢大康睇，終於搞著自己個飯碗殺到埋身啦

偽命題，都時一樣收足。

浸大開既科雖然係嶺南、教院都有搞，不過浸大肯收啲人都照報到，始終浸大係UGC嚟講個名好過嶺南、教院好多。

殺到埋身先起鋼

咁實大撚把有理無理都照報唔輸蝕任何學位
更何況啲教畜講啲唔講啲呃呃氹氹啲學生有學位就狗衝為求提升升學率

lang科最多教畜

浸大呢排搞咩學運都失敗，上次反普通話最後陳樂行同劉子頎因行為被罰，前所未見，但個政策依然郁唔到條毛。
仲有，浸大唯一候選莊被否決，跟住宗哲系教職員冇得續約，冇人爭取去挽留。
浸大以人文大學自居，但以求職做理由要求學生讀普通話，計落credit，宗哲d prof冇得撈又冇人理，呢間on99大學不如執柒左佢啦